各位巴絲覺得, 全世界邊個城市, 規畫得最好, 最靚?

有冇巴打係城市規劃學好叻?

亦都可以其他角度分析

覺得邊度城市最靚?

Perth? Melbourne? London? 香港, 定係其他?

留名

有無睇frozen
覺得norway呢啲natural地方好靚
population quality 好高

香港，不了。。。

我覺得係Canberra.

要城市, 咁邊一個最好?

應該冇Arendelle🤔!

觀塘市

巴黎？
一講到urban planning就會諗起Haussmann's renovation

用唔同年代 人口密度 歷史比 好似有啲唔公平
但我覺得LA SF算幾好 歐洲搵個濕尻廁所都無就算柒數啦

個人鳩估 Zurich berlin

武漢

一定係巴塞隆拿

留名想知

橫濱

香港

講真香港
市區極度方便
又有山有海有外島
就算住所謂郊區新市填但同住市區無分別
好多國家市中心外嘅郊區每個區都係擺一個大shopping center 算數
香港新市鎮仲可以有LV買

美國東岸城市都係垃圾

屌你老母，講Mail笨唔講Brisbane...

London都拎黎講。。。London 地鐵世界第一。。

Paris
Brasilia
利申只識少少

個人覺得香港算唔錯
雖然細 但勝在方便同五臟俱全

識貨
一格格咁

香港個景唔得

𠵱個世界都係講錢，邊度多錢咪邊度規劃得好囉

個城市窮，你想做乜都做唔到啦

呢個真，香港係道路交通建設方面都做得唔錯。

樓主講緊城市設計定城市規劃啊 兩樣野可以話好相近 但其實差好遠架喎 你講緊靚唔靚其實會比較會係城市設計/masterplanning個邊 而規劃係主要關政策上嘅野比較多架喎

其實香港規劃得叫好
不過大家都明啦

駿業里世界第一

日本
城市：求其
Btw京都屌打

我覺得除左睇個城市靚唔靚，仲要睇佢一切既配套，配唔配合到本身社會同埋文化既發展
即係例如布拉格，建築係好靚，不過唔可能應用喺香港人口咁稠密既地方
杜拜呢十零年發展得好快，好多摩天大廈，但公共交通落後，但基本上社區係比高速公路隔開哂，基本上啲人出行都要開車，好易塞車

LM 想學嘢

boston 幾好wor

兩樣都係想知大家意見

例如 某個地方應唔應該有安全島, 咁樣係咪規劃?

日本好似好鄉下, 好多亞洲城市都有呢個問題!
除咗香港!
可能因為英國殖民, 所以香港咁靚

一定係香港

咪又係港英設計

你港共想發展東九但個交通

係，歐洲同美國東岸人類最先發展起既城市

其他落後國家有後發優勢都設計得差就真係垃圾

但問題係市區太發達，搞到啲人住新界都要出無雷公咁遠，再者以前啲新市鎮都叫做可以自給自足，好似沙田咁，但後面天水圍個啲差到
至於靚，霓虹燈光、百業興旺個陣最靚，但依家霓虹消失、百業蕭條

住慣香港養懶人，行多兩步都嫌遠

‘咪又係港英設計’真！

一定係觀塘

新加坡

北京

你唔睇下人口密度分別
地理優勢關城市規劃尻事咩
香港淨係三跑 明日大嶼呢樣規劃已經夠晒on9
仲有之前果啲不計其數

AMS?

題外話，邊到讀城市規劃比較吃香

邊到靚真係有少少難講，但係講規劃得好，一定係前英殖地區新加坡丶香港丶澳洲同加拿大，仲有英國某D大城市都好，而亞洲入面日本係少有唔係前英殖國家城市規劃得好嘅地方。不過規劃最差嘅一定係台灣丶北京丶上海，佢哋D道路設計丶規則又複雜又on9，交通系統更加唔冼講啦，佢哋嗰地鐵頻頻出故障差唔多每一星期一次，佢哋嗰邊有時D巴士線路丶班次圖仲複雜過戰時地圖。

唔關規劃事 規劃唔係做咁細scale 呢啲係transport planner 加landscape 做

規劃應該分好多種？
但以交通黎計，香港好似算唔錯
之前連登有個POST講香港既道路設計係一流
只係人口密度真係太高，而且好多人住新市鎮但要去市區返工所以大塞車（諷刺既係依個都係規劃唔好所引致）

公共交通更加唔洗講
巴士系統應該全世界最發達
單單睇去機場既巴士已經feel到分別
其他國家機場巴士只係送你去一、兩個景點
係得香港你住任何地方都好，8成以上有巴士直到機場
更加唔好講其他平時既巴士路線
但我唔知同城市規劃好唔好有關

如果真係肯定關城市規劃事既
香港既山坡處理同埋水渠設計都係世界一流，尤其係前者

我記得好似話點解要有安全島
啲欄桿嘅形狀, 同埋轉角位, 呢啲咁唔起眼嘅嘢, 其實係經過精心設計!

輕鐵世界級垃圾
香港地勢加氣候問題 山坡用咗好多錢去做研究 山泥傾瀉都死咗好多人先有今時今日咁安全

阿姆斯特丹

觀塘？

唔計其他因素
其實如果用綠化城市做標準全亞洲最好應該係新加坡???
首爾清溪川都好好

唔明點解幾條友負皮你
巴黎同Haussmann 不嬲係urban planning 同design史上既里程碑
啲人係咪以為巴黎污糟就代表planning唔好

塞車塞到痴閪線wo

一定冇 Brasilia ，天上面望落去就好似靚，街上就格格不入，要揸車，唔方便行路

噉街道整潔都係管治嘅一個課題，而且衛生設施要 functional

Brazilia, Canberra

新北市

d路設計on9 成日大塞車

塞車都唔關佢事，而家極端到要拆路

我只係回應返個標題
巴黎係規劃得靚但唔係規劃得好

咁樓主係問靚唔靚喎

噉你睇佢嗰陣係淨係喺天上睇或者睇模型？
地面睇都靚先全面，啫係歐洲可能高處望落好悶，但街景夠美觀；獨裁國家建設可能好狀觀，但去到就唔夠人性同合規模，睇得唔望得
簡單同非專業講：
出名嘅例如 Jan Gehl 應該都有講呢啲

[edit]
'Bird Shit Architecture' in Brasilia and Beyond

Jan Gehl, architect, urban planner, and author of Cities for People, discusses what he calls "bird shit architecture," a trend in urban planning that originated in the 1950's and persists to the present day. This type of architecture, he explains, is designed to look good from a plane, but not practical for the actual residents of a city.

-----

An important paradigm change happened around 1960. City planning, as a concept, took off on a huge scale in response to the challenge of fast-growing cities. At the same time, traffic planning took over the planning at eye level to address the rapid influx of cars. In the rough and tumble of all this, caring for the people who use cities was completely left behind.

By 1961, people like Jane Jacobs raised her voice about this new situation in her book, The Death and Life of Great American Cities. But, not much happened for three or four decades. The idea of "Cities for People" became an overlooked and forgotten dimension.

This is the story told by Jan Gehl in his new book. He describes why looking after people is crucial for the quality of cities in the 21st century, how it can be accomplished and how it is actually done by now in more and more projects in more and more cities. The transformations carried out in such cities as Copenhagen, Melbourne, Sydney, Amman and New York will serve as examples of this new people-oriented direction in planning. - Australian Broadcasting Corporation

有偏頗，但香港

LA既highway design出名垃圾喎

咁多車起到天花龍鳳都死啦
SF就真係冇起到 Southern Crossing 同 Cross-town / Circular Freeway 呢啲路

Amsterdam
Melbourne

日本再鄉下，啲水啲路都係咁乾淨

京都之所以會有鄉下感覺，原因就係人哋刻意限制建築物顏色同高度，去保留古都風味日本其餘城市邊度鄉下喎